# Introduction
\label{introduction}

## 왜 OpenDroneMap인가?

"다른 소프트웨어와 무엇이 다른가?"

> -- 거의 모든 사람들의 질문

소프트웨어의 다양한 기능, 개방형 표준에 기반한 방법,
수천 개의 기관이 항공 데이터 처리를 위해 선호하는 솔루션으로 선택한 이유,
수평으로 확장하는 이유 등 다양한 측면을 나열하고 싶습니다.

그러나 OpenDroneMap은 기능면에서 독특하지 않습니다.
현재(2019년 중반)에는 OpenDroneMap보다 유사하거나
혹은 더 좋은 결과를 제공 할 수있는 수십 개의 사진 측량 솔루션이 있습니다.


본 소프트웨어의 특별한 점은 선택권을 제공한다는 것입니다.
이전에는 대부분 독점적인 블랙 박스 소프트웨어를 사용했습니다.
최근 저렴한 UAV(무인항공기)를 이용하게 되면서
항공 데이터를 분석하려면 다른 선택의 여지가 없었습니다.
블랙 박스 소프트웨어 구입에 돈을 지불하고 처리 결과가 정확하다고 믿어야 했습니다.

OpenDroneMap을 무료 및 오픈 소스 라이센스로 배포함으로써 매우 유연한 조건으로
소프트웨어를 사용, 수정, 검사, 배포 및 판매 할 수 있게했습니다.
사람들에게 선택권을 주었습니다.

철학적 이유를 떠나서 대부분의 사용자는 무료 피자에 대한 관심만큼 정도로도 "소프트웨어의 자유"에 관심이 없습니다.
대신 여러분들이 OpenDroneMap을 원하는 모든 컴퓨터에 무료로 설치하고
라이센스 비용없이 수천 대의 클러스터로 확장 할 수 있다는 것을 기쁘게 생각합니다.
수천 명의 사용자와 조직으로 구성된 활발한 커뮤니티를 통해 OpenDroneMap 프로젝트는
2013 년 이후 개발을 통해 자금을 지원하고 혜택을 받는 여러 기관으로부터 사랑을 받습니다.
우리는 해당 분야의 다른 오픈소스 소프트웨어보다 더 많은 기능을 제공하고 꾸준히 성장하고 있으며
자율로봇으로 세상의 종말이 도래할 때쯤이면 전 세계를 장악할 계획입니다!

## OpenDroneMap을 통해 무엇을 할 수 있는가?


OpenDroneMap이라는 이름은 즉시 드론 영상 처리 영역으로 프로그램의 범위를 좁히는 것으로 보입니다.
프로그램의 역사와 초점은 항공 영상 처리를 중심으로하지만, 그에 국한되지는 않습니다.
이 응용 프로그램은 고고학과 건축과 같은 다른 많은 분야에서 사진 측량 작업을 수행하는 데 사용될 수 있습니다.
전통적인 핸드 헬드 카메라(또는 스마트폰)를 이용한 실내 스캔 및 모델링도 지원합니다.

![OpenDroneMap으로 처리한 아파트의 3D 모델\label{fig:apartment_building_3d_model}](images/figures/apartment_building_3d_model.png)

그러나 OpenDroneMap은 항공 영상과 관련하여 실제로 빛납니다.
항공 영상이란 UAV, 비행기, 연 또는 풍선에서 찍은 영상을 의미합니다.
이 소프트웨어는 더 높은 정확도을 위해 지상 제어점 (GCP)을 사용하거나 또는 GPS 정보가 전혀 없어도
지리 참조된 점군, 3D 모델, 디지털고도모델 및 지도를 생성 할 수 있습니다.
본 프로그램은 로컬 컴퓨터나 AWS (Amazon Web Services)
또는 Google Compute Engine 등에서 제공하는 클라우드 서버에 설치할 수 있습니다.
명령행(Command Line) 또는 사용자 친화 인터페이스(User Friendly Interface)를 통해 사용할 수 있습니다.
전용 SDK (Software Development Kit)를 통해 Python 프로그래밍 언어에서,
또는 API (Application Programming Interface)를 사용하여
다른 프로그래밍 언어와 함께 사용할 수 있습니다.
이 소프트웨어는 새로운 플랫폼과 기존 플랫폼에 통합 될 수 있으며
사용기관이 필요에 따라 처리 기능을 확장 할 수 있습니다.


오늘날 기업, 정부 기관, 전문가 및 애호가들은 OpenDroneMap의 일부 또는 전부를 사용하여
다음과 같은 다양한 작업을 수행합니다.

  - 농업 작물 모니터링

  - 국토 매핑

  - 공사 진행 상황보고

  - 수목 분류 및 계산

  - 비축량 분석

  - 교통 사고 기록

  - 지붕 및 셀 타워 검사

  - 작업 완료 증명 문서화

  - OpenStreetMap 개선

  - 오래된 항공 사진의 접합

이 목록이 결코 전체는 아닙니다.
많은 사람들이 본 소프트웨어를 새로운 독창적인 목적으로 사용합니다.
OpenDroneMap은 사진 측량 툴킷으로 항공 데이터 수집, 처리, 분석 및 가시화를 위한 솔루션입니다.
전통적인 용도외에도 창의성과 상상력을 발휘하여 다양한 목적으로 사용하십시오.

이 프로젝트에는 [opendronemap.org] (https://www.opendronemap.org)에 호스팅된 웹 사이트가 있습니다.
아직 웹 사이트를 둘러 보지 않았다면 살짝 살펴보고 유머 가득한 블로그 게시물도 읽어 보시기 바랍니다.
본 소프트웨어와 관련된 참신한 업무들로부터 영감을 얻을 수 있습니다.


## 성공적인 사용자를 위한 핵심

오픈소스 프로젝트로써, 사용자는 소프트웨어를 다운로드하고, 관련 문서를 읽고, 사용을 시작하고 끝냅니다.
만약에 문제가 발생하면 버그 보고서를 제출합니다.
우리는 단지 여러분들이 본 소프트웨어를 사용하고 끝내는 것으로 충분히 행복합니다.

그러나 소프트웨어를 사용할때 활기 넘치는 OpenDroneMap 커뮤니티에 참여하는 것이 좋습니다.
이를 통해 다음과 같은 많은 이점이 있습니다.

  - 누락된 기능을 추가 제안합니다.

  - 다른 사람들을 도와 프로그램의 여러 영역에서 전문가가 됩니다.

  - 자신들에게 영향을 미치는 버그가 더 빨리 해결됩니다.

  - 프로젝트 방향을 조정하는 데 도움을줍니다.

  - 전 세계 커뮤니티 이벤트에 참여하고 사람들을 만나고 새로운 친구들을 만듭니다.


사람들은 종종 커뮤니티에 가입하고 참여하는 것을 주저합니다.
대부분 새로운 사람들이며 말하거나 기여할만한 가치가 없다고 생각하기 때문입니다.
그러나 말 그대로 누구나 기여할 수 있습니다.


다음 장으로 넘어 가기 전에 [community.opendronemap.org] (https://community.opendronemap.org)에서
친숙한 OpenDroneMap 커뮤니티에 참여하도록 초대합니다.
자신을 소개하고 사람들에게 소프트웨어나 다른 것에 대해 어떻게 사용하길 원하는지 이야기 하십시오.
나중에 이책을 읽은 후 동료 사용자의 질문에 대답하십시오.
답을 잘 모르더라도 어쨌든 도와주십시오.
어떤 도움도 도움이 아예 없는 것보다 낫습니다.
새로운 기능을 제안하거나 버그를 발견하면 보고하십시오.
결국 순환적으로 당신도 도움을 받으실 것입니다.

또한, 이러한 과정에서 당신은 좀더 흥미를 가질 수 있고,
다른 동료 드론 매퍼를 만날 기회를 가질 수도 있습니다!

